[
	{
		"question":"Taloudellinen ajotapa lisää?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Liikenneturvallisuutta"},
		{"option": "Hiilidioksidipäästöjä"},
		{"option": "Huolto-, korjaus- ja rengaskustannuksia"}
		],
		"rightAnswer": "Liikenneturvallisuutta"
	},
	{
		"question":"Ajaessasi tasaisella nopeudella moottorisi kierrokset kuuluisi olla?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Noin 700-1200 kierrosta minuutissa"},
		{"option": "Noin 1500-2000 kierrosta minuutissa"},
		{"option": "Noin 3000-4000 kierrosta minuutissa"}
		],
		"rightAnswer": "Noin 1500-2000 kierrosta minuutissa"
	},
	{
		"question":"Alhainen rengaspaine?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Parantaa turvallisuutta"},
		{"option": "Lisää polttoaineen kulutusta"},
		{"option": "Kuluttaa vähemmän renkaita"}
		],
		"rightAnswer": "Lisää polttoaineen kulutusta"
	},
	{
		"question":"Kuinka usein rengaspaine pitäisi tarkistaa?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Vähintään kerran kuukaudessa"},
		{"option": "Vähintään puolen vuoden välein"},
		{"option": "Se riittää kun tarkistaa renkaiden vaihdon yhteydessä"}
		],
		"rightAnswer": "Vähintään kerran kuukaudessa"
	},
	{
		"question":"Rengaspaineet pitäisi tarkistaa?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Kylmistä renkaista"},
		{"option": "Lämpimistä renkaista"},
		{"option": "Ei väliä"}
		],
		"rightAnswer": "Kylmistä renkaista"
	},
	{
		"question":"Kylmän moottorin esilämmitys tulisi aloittaa jo?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "alle +5 asteessa"},
		{"option": "alle 0 asteessa"},
		{"option": "alle -5 asteessa"}
		],
		"rightAnswer": "alle +5 asteessa"
	},
	{
		"question":"Kiihdyttäessäsi tulisi vaihtaa isommalle vaihteelle kun kierrokset ovat?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Noin 2000-2500 kierrosta minuutissa"},
		{"option": "Noin 3000-3500 kierrosta minuutissa"},
		{"option": "Noin 4000-4500 kierrosta minuutissa"}
		],
		"rightAnswer": "Noin 2000-2500 kierrosta minuutissa"
	},
	{
		"question":"Hidastaessasi vauhtia taloudellisinta on?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Painaa jarrua ja laittaa vaihde vapaalle"},
		{"option": "Vapauttaa kaasupoljin hyvissä ajoin (moorrorijarruttaa)"},
		{"option": "Painaa jarrua ja painaa kytkimen pohjaan"}
		],
		"rightAnswer": "Vapauttaa kaasupoljin hyvissä ajoin (moorrorijarruttaa)"
	},
	{
		"question":"Kuinka paljon 100kg ylimääräinen kuorma lisää polttoaineen kulutusta?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "2-4%"},
		{"option": "6-8%"},
		{"option": "10-12%"}
		],
		"rightAnswer": "6-8%"
	},
	{
		"question":"Mikä auton lisälaitteista lisää polttoaineen kulutusta?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Ajonopeuden säädin"},
		{"option": "Ilmastointilaite"},
		{"option": "Ajotietokone"}
		],
		"rightAnswer": "Ilmastointilaite"
	},
	{
		"question":"Normaalina kesäpäivänä kuinka monta minuuttia saat pitää moottoria tyhjäkäynnillä?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Enintään minuutin"},
		{"option": "Enintään 2 minuuttia"},
		{"option": "Enintään 5 minuuttia"}
		],
		"rightAnswer": "Enintään 2 minuuttia"
	},
	{
		"question":"Ennakoiva ajotapa vähentää?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Polttoaineen kulutusta"},
		{"option": "Liikenneturvallisuutta"},
		{"option": "Matkustusmukavuutta"}
		],
		"rightAnswer": "Polttoaineen kulutusta"
	},
	{
		"question":"Mikä toimii hybridiauton voimalähteenä?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Sähkömoottori"},
		{"option": "Sähkö- ja polttomoottori"},
		{"option": "Polttomoottori"}
		],
		"rightAnswer": "Sähkö- ja polttomoottori"
	},
	{
		"question":"Ennakoivaa ajamista on?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Turhien kiihdytysten lisääminen"},
		{"option": "Reagoiminen hyvissä ajoin edessä oleviin tilanteisiin"},
		{"option": "Alle 2 sekunnin välimatkan pitäminen edessä ajavaan"}
		],
		"rightAnswer": "Reagoiminen hyvissä ajoin edessä oleviin tilanteisiin"
	},
	{
		"question":"Taloudellista ajamista on?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Vältät tarpeettomat pysähdykset hidastamalla ajoissa"},
		{"option": "Mahdollisimman pienillä vaihteilla ajaminen ylämäessä"},
		{"option": "Mahdollisimman hitaasti kiihdyttäminen tavoite nopeuteen"}
		],
		"rightAnswer": "Vältät tarpeettomat pysähdykset hidastamalla ajoissa"
	},
	{
		"question":"Minkä vuoksi Neste Pro diesel kestää pakkasta muita dieseleitä paremmin?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Matalan samepisteen vuoksi"},
		{"option": "Lisäaineiden vuoksi"},
		{"option": "Korkean setaaniluvun vuoksi"}
		],
		"rightAnswer": "Matalan samepisteen vuoksi"
	},
	{
		"question":"Millä polttoaineella voidaan vähentää CO2 päästöjä 10-20%?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "E10 bensiini"},
		{"option": "Neste Pro Diesel"},
		{"option": "Talvidiesel"}
		],
		"rightAnswer": "Neste Pro Diesel"
	},
	{
		"question":"Miksi Neste Pro Diesel laskee polttoaineen kulutusta?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Hyvien kylmäominaisuuksien vuoksi"},
		{"option": "Korkean setaaniluvun vuoksi"},
		{"option": "Matalan tuhkapitoisuuden vuoksi"}
		],
		"rightAnswer": "Korkean setaaniluvun vuoksi"
	},
	{
		"question":"Taloudellisinta on kiihdyttää tavoitenopeuteen?",
		"answerOptions":
		[
		{"option": "Reippaasti kiihdyttämällä"},
		{"option": "Hitaasti kiihdyttämällä"},
		{"option": "Kuin vain. Loppu tulos on sama"}
		],
		"rightAnswer": "Reippaasti kiihdyttämällä"
	}
]
